紅隧保守估計最快12月才有望重開

警或下周蒐證 之後才搶修
油尖警區指揮官何潤勝昨見傳媒時稱，有見局勢緩和，警方昨日凌晨開始協調路政署和食環處清理紅隧收費亭和理工大學外一帶的雜物和路障，稍後會進入紅隧附近行人天橋。

據悉，警方或要下周才能到紅隧大樓蒐證，之後才展開復修，保守估計最快12月才有望重開。

英國機械工程師學會東北亞區主席司徒家成稱，通風系統和消防系統因涉及安全問題，是紅隧重開最重要的考慮因素。他解釋，隧道內大量汽車排放廢氣，若廢氣無法抽走，而汽車內的空調是抽取車外空氣作換氣用，車輛行經隧道時，情况就如「駁條死氣喉到車內自殺」，或令車內一氧化碳含量太高，導致暈眩不適，甚至休克，易生意外。他續稱，消防灑水等系統為確保有意外時能夠保障安全，故若消防系統失靈，基於安全考慮，都不應開通隧道。司徒家成說，由於欠足夠資料，難估計復修需時多久，需視乎電線有無燒斷、需要替換的零件有無存貨等。至於信號系統及收費設施受損，他認為相關功能或可以人手代替，對通車影響相對較小。

民建聯昨發新聞稿，再建議政府在紅隧收費亭未全面修復前，免費讓車輛通行，同時寬免各條隧道收費，加快車流及紓緩道路擠塞，並確保各主要隧道附近天橋等設施，不會有人丟下雜物。

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

要整3日都攪掂啦

政府真係搞三隧免費既話，我地應該要出文宣騎劫左個功勞

如果我係政府
就算整好都停多幾個月先開返

不過港共政府會比想像中可怕

同民賤聯夾一夾先
俾機會佢成功爭取

其實東西隧嚴重塞車
政府再唔開番既話 民怨又升

多謝港共支持三罷

燒咗收費亭啫，條隧道都冇冧到，點解唔可以免費

收費亭被燒關條隧道內安全系統咩事

日間免費行，深夜慢慢整最好

日日港共警狗幫香港人億億聲倒錢落海，唔差再啦，封撚左佢，以後都唔好通返啦，攬炒埋經濟

為政府試驗三隧分流

吹大啲

冇紅隧 搭黨鐵俾Raymond 撞

明明咁多手足犧牲換取紅隧春袋返來
依家搞不單事半功倍
而且可以比更大壓力對面盡快解封紅隧同理大
問題係我完全見唔到有人做文宣指控政府同黑警包圍理大搞到塞晒
反而有風向賴落晨早行動度
晨早運動可以靜靜地贏
但紅隧停左搞到周圍塞晒要大大力咁講出去

尋晚帶風叫停晨早行動既，你地對唔對得住理大手足

拆左佢, 以後唔好開

你唔好收錢咪可以即刻行車囉

不如幫下政府，搞哂三隧，等佢封哂，攬炒!